<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>



<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Tenerife Noticias</title>
		<link>http://www.rtvc.es/</link>
		<description/>
		<copyright>(c) 2008, RTVC</copyright>
		<docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
		<generator>
Argotic Syndication Framework 2008.0.2.0, http://www.codeplex.com/Argotic
</generator>
		<image>
			<link>http://www.rtvc.es/</link>
			<title>RTVC</title>
			<url>http://www.rtvc.es/images/web/logo_rtvc.png</url>
		</image>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		<item>
			<title>El Jazz regresa a La Laguna</title>
			<description>
La Primera Semana Internacional del Jazz acogerá conciertos, talleres y clases maestras, desde el 26 de abril en el Teatro Leal.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/el-jazz-regresa-a-la-laguna-100720.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Declaran que la mujer muerta en Arona tenía "miedo" de su marido
</title>
			<description>
Los testigos aseguran que el acusado era "celoso y controlador" y que la víctima quería separarse de él pero tenía miedo de su reacción.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/declaran-que-la-mujer-muerta-en-arona-tenía-miedo-de-su-marido-100744.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Comienza el juicio por el asesinato de una mujer en Valle San Lorenzo
</title>
			<description>
El presunto asesino golpeó a la que era su pareja hasta acabar con su vida y posteriormente trasladó el cuerpo hasta un descampado.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/comienza-el-juicio-por-el-asesinato-de-una-mujer-en-valle-san-lorenzo-100608.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Más de 5 millones de euros para el comercio de Adeje, Arona y Puerto de la Cruz
</title>
			<description>
La inversión será financiada por Gobierno canario, Cabildo de Tenerife y ayuntamientos, con la finalidad de propiciar condiciones urbanísticas óptimas en los cascos urbanos para potenciar la actividad de las pequeñas y medianas empresas.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/más-de-5-millones-de-euros-para-el-comercio-de-adeje-arona-y-puerto-de-la-cruz-100647.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Acusado de matar a su mujer en Arona declara que fue un homicidio involuntario
</title>
			<description>
El acusado de 40 años lo ha declarado así hoy en la Audiencia Provincial de Santa Cruz de Tenerife, en el inicio del proceso en el que será juzgado por un jurado popular por la muerte de su mujer, en el año 2010.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/acusado-de-matar-a-su-mujer-en-arona-declara-que-fue-un-homicidio-involuntario-100678.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Octava edición de la Ruta Hermano Pedro</title>
			<description>
Aproximadamente mil peregrinos realizan esta ruta para recordar el camino que hacía el santo al trasladar a su rebaño de cabras.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/octava-edición-de-la-ruta-hermano-pedro-100592.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Sat, 20 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
El Cabildo mantendrá abiertos los accesos al monte pese al calor
</title>
			<description>
La corporación ha aconsejado en un comunicado que se tenga un cuidado especial en la retirada de cenizas y que, en la medida de lo posible, se eviten los desplazamientos durante los días en los que se mantenga el calor.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/el-cabildo-mantendrá-abiertos-los-accesos-al-monte-pese-al-calor-100583.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
La nueva aplicación "Tranviaonline" lleva el tranvía de Tenerife al móvil
</title>
			<description>
"Tranviaonline" ha sido presentada a las diez y diez de la mañana vía Twitter por el vicepresidente económico del Cabildo tinerfeño, Carlos Alonso, quien ha anunciado la noticia a lo largo de la mañana con el etiqueta #soypuntual.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-nueva-aplicación-tranviaonline-lleva-el-tranvía-de-tenerife-al-móvil-100496.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
El HUC comienza a tramitar la vuelta de Saida Prieto a Sevilla
</title>
			<description>
La joven regresó hace 11 días a Tenerife tras haber recibido el alta hospitalaria.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/el-huc-comienza-a-tramitar-la-vuelta-de-saida-prieto-a-sevilla-100497.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Aldeas Infantiles SOS inaugura un nuevo centro de atención en Tenerife
</title>
			<description>
La guardería atenderá a 48 menores de 0 a 3 años de familias con menos recursos.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/aldeas-infantiles-sos-inaugura-un-nuevo-centro-de-atención-en-tenerife-100509.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
La mexicana Teresa Serrano dedica una exposición al amor y sus consecuencias
</title>
			<description>
La muestra se podrá visitar en el Tenerife Espacio de las Artes (TEA), en Santa Cruz de Tenerife, a partir de mañana y hasta el próximo 15 de septiembre.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-mexicana-teresa-serrano-dedica-una-exposición-al-amor-y-sus-consecuencias-100523.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>La gira de Melendi llega a Candelaria</title>
			<description>
El concierto tendrá lugar el 20 de julio en la Plaza de la Basílica a las 21.30 horas.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-gira-de-melendi-llega-a-candelaria-100434.aspx
</link>
			<author>Redacción web RTVC |</author>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
La obra de Viera y Clavijo llega al TEA de Santa Cruz de Tenerife
</title>
			<description>
La muestra procede de los fondos históricos de la biblioteca municipal, que celebra su 125 aniversario, "uno de los mejores fondos históricos de España", según ha apuntado Cristóbal de la Rosa, director insular de Cultura y Patrimonio Histórico.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-obra-de-viera-y-clavijo-llega-al-tea-de-santa-cruz-de-tenerife-100461.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
La Fiscalía denuncia presunta prevaricación en instalación eléctrica Tenerife
</title>
			<description>
La denuncia, a la que ha tenido acceso Efe, ha sido firmada el 2 de abril por la fiscal jefe, Carmen Almendral, y la remite al juzgado de guardia de Santa Cruz de Tenerife para que se lleven a cabo las diligencias correspondientes.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-fiscalía-denuncia-presunta-prevaricación-en-instalación-eléctrica-tenerife-100441.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Tenerife se conforma con la ampliación de 1,15 horas el horario de Los Rodeos
</title>
			<description>
El vicepresidente económico del Cabildo de Tenerife, Carlos Alonso, señala que esta ampliación podría suponer que al año llegasen a la isla 70.000 viajeros más que en la actualidad.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/tenerife-se-conforma-con-la-ampliación-de-115-horas-el-horario-de-los-rodeos-100462.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
La Laguna modifica la ordenanza de uso de playas para evitar malas interpretaciones
</title>
			<description>
El responsable de Servicios Municipales, Javier Abreu, ha explicado que "el objeto de la norma no cambia", ya que, ha agregado, "nunca ha sido intención del Ayuntamiento prohibir cosas, sino facilitar la vida de los ciudadanos".
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-laguna-modifica-la-ordenanza-de-uso-de-playas-para-evitar-malas-interpretaciones-100472.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>14 Jóvenes concejales 'examinan' a Clavijo</title>
			<description>
Estudiantes de centros de La Laguna han ejercido este miércoles las funciones de un pleno en el que preguntado al alcalde por la política municipal y la crisis.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/14-jóvenes-concejales-examinan-a-clavijo-100463.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
CESHA denuncia el "desastre" del aeropuerto de Reina Sofia
</title>
			<description>
El sindicato mayoritorio del sector de handling asegura que la nueva terminal lleva cerrada desde que fue inaugurada en 2010.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/cesha-denuncia-el-desastre-del-aeropuerto-de-reina-sofia-100438.aspx
</link>
			<author>Redacción web RTVC |</author>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Cuarenta aniversario de la "I Exposición Internacional de Escultura en la calle"
</title>
			<description>
El alcalde José Miguel Bermúdez sigue "empeñado" en sacar la cultura a la calle de la ciudad
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/cuarenta-aniversario-de-la-i-exposición-internacional-de-escultura-en-la-calle-100401.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
S/C de Tenerife reordenará el Rastro y reducirá sus dimensiones
</title>
			<description>
En un comunicado remitido por el consistorio se asegura que la realización de esta actividad quedará regulada por una normativa comercial de venta ambulante no sedentaria, y también quedarán definidos los ámbitos en que podrá desarrollarse.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/sc-de-tenerife-reordenará-el-rastro-y-reducirá-sus-dimensiones-100352.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Tenerife reduce un 28 % el consumo de agua durante los últimos años
</title>
			<description>
El Cabildo ha presentado este martes un inventario sobre la captación de aguas subterráneas, galerías y pozos de la isla.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/tenerife-reduce-un-28-el-consumo-de-agua-durante-los-últimos-años-100379.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Cónsul pide respeto para resultados y opositores se manifiestan en Consulado
</title>
			<description>
Esta movilización ha sido convocada por el Comando Simón Bolívar, quien asegura que se trata de una protesta generalizada ante los consulados y embajadas de Venezuela en el mundo en protesta por un resultado electoral "fraudulento".
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/cónsul-pide-respeto-para-resultados-y-opositores-se-manifiestan-en-consulado-100386.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Alejandro Torrejón imparte un Curso Práctico en Bolsa
</title>
			<description>
El agente de Bolsa ESI expondrá las claves para invertir en bolsa en el Hotel Mencey de S/C de Tenerife.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/alejandro-torrejón-imparte-un-curso-práctico-en-bolsa-100290.aspx
</link>
			<author>Redacción web RTVC |</author>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Convocado un premio para empresas que fomenten la inserción de discapacitados
</title>
			<description>
La consejera de Acción Social de la corporación insular, Cristina Valido, ha señalado que con este galardón se reconoce el trabajo de aquellas empresas que valoran y fomentan la integración de las personas con discapacidad en sus plantillas.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/convocado-un-premio-para-empresas-que-fomenten-la-inserción-de-discapacitados-100300.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Aena, Cabildo y compañías aéreas estudian ampliar el horario de Los Rodeos
</title>
			<description>
El vicepresidente del Cabildo, Carlos Alonso, ha detallado que las compañías aéreas se han dirigido a Aena para pedir ese aumento de horas, lo que supondría doce operaciones más a la semana y que un avión más duerma en Tenerife cada noche.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/aena-cabildo-y-compañías-aéreas-estudian-ampliar-el-horario-de-los-rodeos-100315.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Santa Cruz de Tenerife dará desayunos a más de 350 escolares
</title>
			<description>
El programa se mantendrá hasta final de año, incluido el periodo de vacaciones de verano, cuando se intentará coordinar esta acción con la iniciativa del Gobierno de Canarias de mantener abiertos algunos colegios de las islas.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/santa-cruz-de-tenerife-dará-desayunos-a-más-de-350-escolares-100296.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Puerto de la Cruz sancionará a los que no renueven mobiliario urbano
</title>
			<description>
El Ayuntamiento dicta una normativa que unifica la imagen que debe tener mobiliario de terrazas y toldos en el municipio.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/puerto-de-la-cruz-sancionará-a-los-que-no-renueven-mobiliario-urbano-100305.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Jornada de puertas abiertas de la Universidad Europea de Canarias
</title>
			<description>
Cinco titulaciones y tres posgrados completan la oferta académica con intercambios en el extranjero.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/jornada-de-puertas-abiertas-de-la-universidad-europea-de-canarias-100229.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Titsa y el teleférico del Teide lanzan un billete conjunto para los turistas
</title>
			<description>
Carlos Alonso, consejero de Turismo del Cabildo de Tenerife, institución a la que pertenece Titsa, ha señalado en un comunicado que el objetivo de este billete conjunto es fomentar el transporte público entre los visitantes.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/titsa-y-el-teleférico-del-teide-lanzan-un-billete-conjunto-para-los-turistas-100215.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
La Felicidad gana en el Concurso Infantil de Cuentos de Tenerife
</title>
			<description>
La institución insular entregado a los nueve ganadores un diploma y un viaje en catamarán.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-felicidad-gana-en-el-concurso-infantil-de-cuentos-de-tenerife-100202.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Vídeo: Un bosque de bambú en el jardín de una casa</title>
			<description>
Santiago Flores cultiva más de 100 variedades de un árbol cuyo cultivo se ve favorecido por las condiciones meteorológicas de Canarias.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/vídeo-un-bosque-de-bambú-en-el-jardín-de-una-casa-100068.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Parque Marítimo de S/C de Tenerife sacará a concurso 11 locales comerciales
</title>
			<description>
El alcalde del Ayuntamiento de Santa Cruz de Tenerife, José Manuel Bermúdez, ha destacado que la gestión del Parque Marítimo continuará siendo totalmente pública y se realizará a través de la sociedad Parque Marítimo S.A.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/parque-marítimo-de-sc-de-tenerife-sacará-a-concurso-11-locales-comerciales-100213.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Convenio entre la ULL y La Caixa</title>
			<description>
El acuerdo permitirá, entre otras acciones, el desarrollo de becas para formar al personal científico más joven así como la consolidación de los grupos de investigación más competitivos.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/convenio-entre-la-ull-y-la-caixa-100224.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Revólver y Francisco actúan en La Orotava Suena</title>
			<description>
Los conciertos tendrán lugar el 12 y 13 de abril, a las 21:00 horas, en el Auditorio Teobaldo Power.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/revólver-y-francisco-actúan-en-la-orotava-suena-100113.aspx
</link>
			<author>Redacción web RTVC |</author>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
ASHOTEL impulsa plataforma turística online para la provincia de S/C Tenerife
</title>
			<description>
Más de 50 empresas del sector se unen para trabajar en el proyecto "Travel Open Apps" que permite gestionar ofertas turísticas del destino.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/ashotel-impulsa-plataforma-turística-online-para-la-provincia-de-sc-tenerife-100122.aspx
</link>
			<author>Redacción Canarias Radio |</author>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
El túnel de la avenida Marítima estará operativo en dos semanas
</title>
			<description>
Los trabajos se centran en conectar la fibra óptica para unir los sistemas de seguridad con el centro de control de carreteras del Cabildo.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/el-túnel-de-la-avenida-marítima-estará-operativo-en-dos-semanas-100161.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Homenaje a Bethencourt Alfonso en su pueblo natal</title>
			<description>
El municipio de San Miguel celebra hasta mayo una serie de actividades para rendir homenaje al médico e historiador Juan Bethencourt Alfonso, que cumple este año el centenario de su fallecimiento.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/homenaje-a-bethencourt-alfonso-en-su-pueblo-natal-100158.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Una revisión de la pintura regionalista canaria de los últimos años
</title>
			<description>
El Museo Municipal de Bellas Artes de Santa Cruz de Tenerife muestra parte de sus fondos en una muestra que destaca la obra del acuarelista Francisco Bonnín y su magisterio.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/una-revisión-de-la-pintura-regionalista-canaria-de-los-últimos-años-100159.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Tres monolitos de piedra para recordar la Gesta del 25 de julio
</title>
			<description>
La materia prima procede de los antiguos muelles de Santa Cruz de Tenerife e incluirá información y fotos grabadas de la época.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/tres-monolitos-de-piedra-para-recordar-la-gesta-del-25-de-julio-100138.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Santa Cruz de Tenerife dará desayunos a los menores con deficiencias nutricionales
</title>
			<description>
El alcalde del Ayuntamiento de Santa Cruz de Tenerife, José Manuel Bermúdez, ha ordenado mediante la firma de un decreto la inmediata ejecución, por parte de Cruz Roja Española, del suministro de desayunos a los menores en centros señalados por el IMAS.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/santa-cruz-de-tenerife-dará-desayunos-a-los-menores-con-deficiencias-nutricionales-100154.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Arona implanta teléfonos de video interpretación en lengua de signos
</title>
			<description>
Este servicio pionero en España estará en las oficinas de atención ciudadana, en la web municipal o llamando al 010.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/arona-implanta-teléfonos-de-video-interpretación-en-lengua-de-signos-100067.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Adeje quiere poner freno a la venta de "time sharing" en la calle
</title>
			<description>
El concejal responsable de Urbanismo, José María Álvarez Acosta, ha explicado que en un destino "cinco estrellas" como Costa Adeje "tenemos la obligación de hacer todo lo posible para que nuestro visitante se sienta cómodo y tranquilo".
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/adeje-quiere-poner-freno-a-la-venta-de-time-sharing-en-la-calle-100059.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Santa Cruz de Tenerife incentiva la formación para sus 29.000 parados
</title>
			<description>
Así lo ha indicado en la presentación del seminario "Estrategias locales para un empleo justo" que se iniciará el jueves 11 y estará centrado en la inserción social y laboral de colectivos con dificultades especiales.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/santa-cruz-de-tenerife-incentiva-la-formación-para-sus-29-000-parados-100078.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Granadilla (Tenerife) pone en marcha una despensa para familias necesitadas
</title>
			<description>
Esta despensa se ubicará en un local en el núcleo de San Isidro y de propiedad municipal, informó en un comunicado el alcalde de Granadilla, Jaime González Cejas.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/granadilla-tenerife-pone-en-marcha-una-despensa-para-familias-necesitadas-100088.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Comienza el derribo de las antiguas viviendas de Cuesta Piedra
</title>
			<description>
Los vecinos deben elegir que hacer en este solar de Santa Cruz de Tenerife: zona deportiva, verde o recreativa.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/comienza-el-derribo-de-las-antiguas-viviendas-de-cuesta-piedra-100039.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
La Laguna y Badajoz, finalistas para ser capital europea de la Juventud 2016
</title>
			<description>
Las ciudades españolas competirán con Ganja (Azerbaiyán), Varna (Bulgaria), Vilnius (Lituania) y Galway (Irlanda) y el veredicto del Foro Europeo de La Juventud se dará a conocer el 23 de noviembre en Grecia.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-laguna-y-badajoz-finalistas-para-ser-capital-europea-de-la-juventud-2016-100052.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>"Todos los martes invitamos a comer"</title>
			<description>
Pedro de la Rosa ofrece un plato de comida gratis a personas con riesgo de exclusión social, en su "guachinche de Peter".
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/todos-los-martes-invitamos-a-comer-100064.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Vicente Febles fue estrangulado para robarle</title>
			<description>
Pasa a disposición judicial uno de los detenidos por su presunta implicación en este crimen.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/vicente-febles-fue-estrangulado-para-robarle-100081.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Santa Cruz de Tenerife lamenta la muerte de Sampedro, su hijo adoptivo
</title>
			<description>
El alcalde ha lamentado la pérdida de "este gran literato, docente, humanista y economista" y ha valorado que estuviera vinculado con la ciudad tinerfeña, "como si de un chicharrero más se tratase", ha dicho en un comunicado.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/santa-cruz-de-tenerife-lamenta-la-muerte-de-sampedro-su-hijo-adoptivo-99990.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
"Desinquieto Fest" una iniciativa lagunera sobre cine infantil
</title>
			<description>
El municipio tinerfeño acogerá en abril la proyección de varios títulos de animación hechos en España.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/desinquieto-fest-una-iniciativa-lagunera-sobre-cine-infantil-99994.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Isaac Valencia espera volver pronto</title>
			<description>
El alcalde de La Orotava, apartado de sus funciones por motivos de salud, alaba el trabajo realizado por Francisco Linera en su ausencia.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/isaac-valencia-espera-volver-pronto-99987.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
UGT dice que es imposible cumplir lo que pide exempleada en huelga de hambre
</title>
			<description>
Miriam Pérez Mendoza trabajaba de administrativa en los servicios jurídicos de UGT y fue despedida hace un año y ocho meses con otros trece compañeros en un ERE que considera discriminatorio y que llevaba "nombre y apellidos".
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/ugt-dice-que-es-imposible-cumplir-lo-que-pide-exempleada-en-huelga-de-hambre-99961.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Presentan un libro para promover las variedades tradicionales del tomate
</title>
			<description>
El consejero de Agricultura, Ganadería y Pesca del Cabildo tinerfeño, José Joaquín Bethencourt, ha declarado que el camino hasta la publicación del libro ha sido "tortuoso".
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/presentan-un-libro-para-promover-las-variedades-tradicionales-del-tomate-99985.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
El Ayuntamiento logra mediar entre UGT y la extrabajadora Miriam Pérez
</title>
			<description>
UGT ha aceptado reunirse con Miriam Pérez y su asesor jurídico con el fin de abrir una ronda de diálogo, que será moderada y dirigida por el senador socialista Arcadio Díaz Tejera.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/el-ayuntamiento-logra-mediar-entre-ugt-y-la-extrabajadora-miriam-pérez-100016.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
La gestora de CajaCanarias anuncia una gestión tranquila e independiente
</title>
			<description>
Tras celebrarse la reunión constitutiva de la gestora, su presidenta Marisa Tejedor, declaró a Efe que todos sus miembros tienen claro que su máximo interés es conseguir una buena fundación que continúe la gran labor desarrollada por la caja de ahorros.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-gestora-de-cajacanarias-anuncia-una-gestión-tranquila-e-independiente-99939.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Bermúdez dice que Saida está animada y le ayudará estar con los suyos
</title>
			<description>
Saida está animada y para la recuperación será de mucha ayuda ver a su hija, a sus padres, a su gente, ha señalado el alcalde de Santa Cruz de Tenerife.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/bermúdez-dice-que-saida-está-animada-y-le-ayudará-estar-con-los-suyos-99912.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Imputada por profanar cadáveres humanos y maltratar animales en los ritos
</title>
			<description>
La mujer, de 40 años, supuestamente, actuaba como maestra de ceremonias en rituales que incluían cánticos en un altar decorado con animales muertos y huesos profanados de cementerios.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/imputada-por-profanar-cadáveres-humanos-y-maltratar-animales-en-los-ritos-99926.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Domingo de tiendas abiertas en Santa Cruz de Tenerife
</title>
			<description>
La capital tinerfeña pone a prueba su atractivo con esta iniciativa que busca estimular la actividad comercial y de ocio.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/domingo-de-tiendas-abiertas-en-santa-cruz-de-tenerife-99867.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Sun, 07 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
El Cabildo de Tenerife respalda las acciones de los trabajadores de Orizonia
</title>
			<description>
El pleno extraordinario del Cabildo de Tenerife aprueba por unanimidad una moció institucional para apoyar a los trabajadores afectados.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/el-cabildo-de-tenerife-respalda-las-acciones-de-los-trabajadores-de-orizonia-99814.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Concierto aniversario de Jóvenes Cantadores</title>
			<description>
El grupo folklórico celebra su cinco años de vida con un concierto que será ofrecido próximamente por TelevisiónCanaria.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/concierto-aniversario-de-jóvenes-cantadores-99817.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Concedidas siete viviendas públicas en Tenerife</title>
			<description>
El Gobierno canario entrega estos pisos en régimen de alquiler social en los municipios de Adeje, La Matanza y S/C de Tenerife.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/concedidas-siete-viviendas-públicas-en-tenerife-99829.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Jornadas de puertas abiertas en el centro formativo María Inmaculada
</title>
			<description>
Los centros aprovechan estas jornadas para dar a conocer sus ofertas educativas de cara al próximo curso.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/jornadas-de-puertas-abiertas-en-el-centro-formativo-maría-inmaculada-99834.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
El Gobierno de Canarias nombra a la gestora de la Fundación CajaCanarias
</title>
			<description>
Este nombramiento de una gestora se produce después de que CajaCanarias no desarrollara en el plazo legal el proceso para transformarse en fundación, según el Ejecutivo canario.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/el-gobierno-de-canarias-nombra-a-la-gestora-de-la-fundación-cajacanarias-99824.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Arona estrena campaña publicitaria y contenedores de reciclaje
</title>
			<description>
La subcontrata ha colocado 338 contenedores en los 14 núcleos poblacionales del municipio tinerfeño.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/arona-estrena-campaña-publicitaria-y-contenedores-de-reciclaje-99752.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Sale a la venta un calendario benéfico para ayudar a Saida Prieto
</title>
			<description>
Una veintena de empresas colaboran de esta forma a costear los gastos del tratamiento que seguirá la joven cuando se encuentre en la Isla.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/sale-a-la-venta-un-calendario-benéfico-para-ayudar-a-saida-prieto-99763.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
"La conciencia del paisaje" revive al César Manrique emocional y descarnado
</title>
			<description>
"La conciencia del paisaje" reúne por primera vez en Canarias una colección de 83 obras del creador con la organización de la Fundación CajaCanarias, en cuyos espacios culturales de S/C de Tenerife y de La Laguna podrá visitarse hasta el 10 de agosto.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-conciencia-del-paisaje-revive-al-césar-manrique-emocional-y-descarnado-99759.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Pisaverde, mejor producto de artesanía de 2012</title>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/pisaverde-mejor-producto-de-artesanía-de-2012-99782.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Piden corservar el uso público del Parque Marítimo</title>
			<description>
La Plataforma vecinal e IU piden por escrito al grupo de gobierno el concurso de adjudicación de estas instalaciones.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/piden-corservar-el-uso-público-del-parque-marítimo-99706.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Saida Prieto regresará el sábado a Tenerife</title>
			<description>
Según informa el "Diario de Avisos", la joven será trasladada a la isla tras recibir el alta médica el viernes en el hospital sevillano.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/saida-prieto-regresará-el-sábado-a-tenerife-99688.aspx
</link>
			<author>Redacción web RTVC |</author>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
La ex trabajadora de UGT en huelga de hambre, trasladada a un centro
</title>
			<description>
Miriam Pérez permanecía acampada frente a la Casa Sindical de la capital tinerfeña como protesta por el ERE por el que fue despedida después de 15 años trabajando en el sindicato.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-ex-trabajadora-de-ugt-en-huelga-de-hambre-trasladada-a-un-centro-99715.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>El Hotel Bestsemiramis cierra por obras</title>
			<description>
El primer hotel de cinco estrellas de Puerto de la Cruz, se reabrirá el próximo 11 de julio tras ser rehabilitado.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/el-hotel-bestsemiramis-cierra-por-obras-99692.aspx
</link>
			<author>Redacción web RTVC |</author>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Tegueste (Tenerife) pone en marcha un plan para bajar un 80% el gasto de agua
</title>
			<description>
El plan, que desarrolla el Ayuntamiento conjuntamente con la empresa Energylife, consiste en la colocación de difusores de agua en todos los grifos de los inmuebles municipales con el objetivo de "dar ejemplo" y ahorrar.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/tegueste-tenerife-pone-en-marcha-un-plan-para-bajar-un-80-el-gasto-de-agua-99630.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Bermúdez asegura que no hubo escraches a políticos en pleno de S/C de Tenerife
</title>
			<description>
El alcalde no creo que fuera un ''escrache'' "la alteración de orden público" que protagonizaron miembros de la plataforma de Afectados por las Hipotecas al increpar directamente al concejal popular Pablo Matos.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/bermúdez-asegura-que-no-hubo-escraches-a-políticos-en-pleno-de-sc-de-tenerife-99634.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
S/C de Tenerife acoge unas jornadas sobre la tutela de discapacitados
</title>
			<description>
El alcalde de la capital tinerfeña, José Manuel Bermúdez, ha encabezado la presentación de las jornadas junto con la concejala de Atención Social del Ayuntamiento, Alicia Álvarez, y representantes de las fundaciones organizadoras.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/sc-de-tenerife-acoge-unas-jornadas-sobre-la-tutela-de-discapacitados-99631.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
La marca Tenerife Rural avala 192 productos tradicionales como miel y queso
</title>
			<description>
Este sello de calidad contribuye a impulsar el reconocimiento de los productos en el mercado canario y ofrece al consumidor una mayor información sobre el origen y las particularidades de estos alimentos.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-marca-tenerife-rural-avala-192-productos-tradicionales-como-miel-y-queso-99632.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
El Cabildo de Tenerife evalúa poner un peaje para financiar el anillo insular
</title>
			<description>
El objetivo sería "acelerar la obra", ha insistido Carlos Alonso, vicepresidente del Cabildo tinerfeño en rueda de prensa, quien ha añadido que se está planteando una financiación "público-privada"
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/el-cabildo-de-tenerife-evalúa-poner-un-peaje-para-financiar-el-anillo-insular-99586.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
El Cabildo de Tenerife pide el cese del director en Canarias de Aena
</title>
			<description>
La decisión de pedir el cese de Otero, adoptada este lunes en el Consejo de Gobierno, se debe, según una nota del Cabildo, a una serie de desencuentros surgidos desde hace meses.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/el-cabildo-de-tenerife-pide-el-cese-del-director-en-canarias-de-aena-99591.aspx
</link>
			<author>efe |</author>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
La Laguna amanece con libros repartidos por zonas públicas del municipio
</title>
			<description>
"Libros libres" es una de las iniciativa del Ayuntamiento de la Laguna, de YC Producciones y del Gobierno de Canarias que forman parte del programa "Abril, mes de los libros", con el que se conmemorará el Día Internacional del Libro en Aguere.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-laguna-amanece-con-libros-repartidos-por-zonas-públicas-del-municipio-99576.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
La Casa Lercaro cumplirá este año veinte años de vida
</title>
			<description>
El museo recibe ochenta mil visitantes al año y se ha convertido en una lugar demandado por los turistas
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-casa-lercaro-cumplirá-este-año-veinte-años-de-vida-99551.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Procesión del Cristo Resucitado en La Laguna</title>
			<description>
Con esta procesión se pone fin a los actos más emblemáticos de la Semana Santa
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/procesión-del-cristo-resucitado-en-la-laguna-99550.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Procesión del Silencio en La Laguna</title>
			<description>
Una procesión cargada de simbolismo con la que terminó la celebración del Viernes Santo en la ciudad.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/procesión-del-silencio-en-la-laguna-99516.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Sat, 30 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
British Airways abre un vuelo entre Gatwick y Tenerife Sur 5 días a la semana
</title>
			<description>
El vuelo, que en horario de invierno saldrá a las 7.10 horas del Reino Unido y en el de verano, a partir del próximo 1 de abril, despegará a las 13 horas, ha realizado su primera ruta inaugural con el cien por cien de ocupación.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/british-airways-abre-un-vuelo-entre-gatwick-y-tenerife-sur-5-días-a-la-semana-99490.aspx
</link>
			<author>EFE/Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Pasión lagunera del Viernes Santo</title>
			<description>
El municipio tinerfeño acoge casi una decena de procesiones desde las cuatro de la madrugada.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/pasión-lagunera-del-viernes-santo-99494.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Todos los pasos se concentran en la Procesión Magna de La Laguna
</title>
			<description>
El acto será retrasmitido en directo por Televisión Canaria y recorrerá el centro de la ciudad a partir de las 18:00 horas.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/todos-los-pasos-se-concentran-en-la-procesión-magna-de-la-laguna-99497.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
La fiscal pide 40 años de cárcel para los parricidas de Vistabella
</title>
			<description>
El Ministerio público ha pedido la pena máxima para los autores confesos de la muerte de dos niños en este barrio de la capital tinerfeña, según publica el "Diario de Avisos" en la edición de este jueves.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-fiscal-pide-40-años-de-cárcel-para-los-parricidas-de-vistabella-99451.aspx
</link>
			<author>Redacción RTVC |</author>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Adeje, ciudad de movilidad y seguridad vial</title>
			<description>
La asociación "Canariasvial" celebra estos días en el sur de Tenerife unas jornadas para la prevención en las carreteras.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/adeje-ciudad-de-movilidad-y-seguridad-vial-99461.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Activistas se encierran para apoyar la huelga de hambre de una sindicalista
</title>
			<description>
La hermana de Miriam ha explicado que anoche empezaron el encierro 7 activistas de diferentes plataformas y que están pensando en otras medidas para que la causa de Miriam sea más visible ante la falta de respuesta del sindicato.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/activistas-se-encierran-para-apoyar-la-huelga-de-hambre-de-una-sindicalista-99391.aspx
</link>
			<author>EFE |</author>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Agreden a una afiliada del PP en Santa Cruz de Tenerife en el interior de la sede
</title>
			<description>
La Policía Nacional busca a un individuo que entró en la sede y sin mediar palabra golpeó a una mujer de 50 años.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/agreden-a-una-afiliada-del-pp-en-santa-cruz-de-tenerife-en-el-interior-de-la-sede-99340.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Aumentan los robos en los cultivos del sur de Tenerife
</title>
			<description>
La Cooperativa Agrícola San Miguel denuncia el incremento de los robos de cosechas y material en numerosas propiedades en las medianías.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/aumentan-los-robos-en-los-cultivos-del-sur-de-tenerife-99295.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
30.000 firmas piden revisar la legislación sobre protección animal en Canarias
</title>
			<description>
El Partido animalista presenta 22 propuestas ante la sede del Gobierno en Santa Cruz de Tenerife.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/30-000-firmas-piden-revisar-la-legislación-sobre-protección-animal-en-canarias-99302.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Vídeo: El plátano de Canarias como cosmético</title>
			<description>
MUSSA Canaria utiliza esta fruta para realizar sus productos hidratantes, reguladores del PH y antiarrugas.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/vídeo-el-plátano-de-canarias-como-cosmético-99303.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Una Semana Santa dulce</title>
			<description>
18 Hermandades de La Laguna sirven de modelo para confeccionar los capuchinos de chocolate de una conocida dulcería.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/una-semana-santa-dulce-99306.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Empate a cero entre Getafe B y Tenerife</title>
			<description>
El empate entre Fuenlabrada y Leganés permite a los blanquiazules mantener los cinco puntos de ventaja sobre sus perseguidores
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/empate-a-cero-entre-getafe-b-y-tenerife-99261.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Victoria del CB Canarias en el Santiago Martín</title>
			<description>
El CB Canarias ganó este domingo al Joventut y acumula once victorias en la Liga Endesa.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/victoria-del-cb-canarias-en-el-santiago-martín-99260.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>El CD Marino se mantiene vivo</title>
			<description>
Los de Almeida se colocan a nueve de la permanencia
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/el-cd-marino-se-mantiene-vivo-99262.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
Forestal Park Tenerife celebra su primer aniversario con un concurso de tortillas
</title>
			<description>
Trece tortillas participaron en el concurso gastronómico.
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/forestal-park-tenerife-celebra-su-primer-aniversario-con-un-concurso-de-tortillas-99290.aspx
</link>
			<author>Redacción Web-RTVC |</author>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
El C.D Tenerife a por la sexta victoria como visitante
</title>
			<description>
El líder se enfrenta ante el filial del Getafe sin el defensa Raúl Llorente
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/el-c-d-tenerife-a-por-la-sexta-victoria-como-visitante-99252.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>El CB Canarias lo intentará de nuevo</title>
			<description>
Los aurinegros reciben este domingo a otro equipo complicado
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/el-cb-canarias-lo-intentará-de-nuevo-99256.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Foro sobre ?enfermedades raras?</title>
			<description>
En Canarias hay más de 140.000 casos de ?enfermedades raras?
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/foro-sobre-?enfermedades-raras?-99240.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisónCanaria |</author>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>
La plataforma anticrisis pide que no se cierren los comedores en vacaciones
</title>
			<description>
El Gobierno de Canarias se ha marcado como objetivo que ningún niño se quede sin comer
</description>
			<link>
http://www.rtvc.es/noticias/la-plataforma-anticrisis-pide-que-no-se-cierren-los-comedores-en-vacaciones-99251.aspx
</link>
			<author>Redacción TelevisiónCanaria |</author>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2013 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
